**컨셉: 동의보감**



## 동의보감 병증 처방

### 어떻게 추천?

#### 1. 유사도

- 내가 남긴 평점 => 음식 종류(category)
- 나와 비슷한 취향의 다른 유저 => 식당
- 내 위치와 가까운 식당



#### 2. 동의보감 데이터

관련 현대 병증: ''감기; 두통'' ==> 사용자의 검색 키워드가 된다

병증 내용: "상한으로 머리가 아플 때"

처방(현대어): "파" ==> DB에서 검색할 키워드가 된다

주치내용: "상한두통을 치료한다. 태양경의 약이다./ 治傷寒頭痛,陽經藥也."



#### 3. 결과

우리 DB에서 메뉴 중 '파'를 검색

검색 결과: ex) 파전, 쪽파무침, 파닭 등등

**이 중 유사도가 가장 높게 나온 식당을 추천**



### 단점

재료 명이 메뉴에 드러나지 않으면 찾지 못함

ex) 만약 처방이 "마늘"이면 "마늘 볶음밥", "마늘빵"처럼 메뉴에 "마늘"이라는 키워드가 들어가야함